# Materiale SQL

Qui proponiamo materiali di SQL.

## DB di esempio

I DB si installano con
```
mysql < db.sql
``` 
Da [qui](https://dataedo.com/kb/databases/mariadb/sample-databases) abbiamo scaricato `world`
```
MariaDB [world]> show tables;
+-----------------+
| Tables_in_world |
+-----------------+
| city            |
| country         |
| countrylanguage |
+-----------------+
3 rows in set (0.00 sec)
```
analizzando le 3 definizioni
```
CREATE TABLE `city` (
  `ID` INT(11) NOT NULL AUTO_INCREMENT,
  `Name` CHAR(35) NOT NULL DEFAULT '',
  `CountryCode` CHAR(3) NOT NULL DEFAULT '',
  `District` CHAR(20) NOT NULL DEFAULT '',
  `Population` INT(11) NOT NULL DEFAULT '0',
  PRIMARY KEY (`ID`),
  KEY `CountryCode` (`CountryCode`),
  CONSTRAINT `city_ibfk_1` FOREIGN KEY (`CountryCode`) REFERENCES `country` (`Code`)
) ENGINE=InnoDB AUTO_INCREMENT=4080 DEFAULT CHARSET=latin1;

CREATE TABLE `country` (
  `Code` CHAR(3) NOT NULL DEFAULT '',
  `Name` CHAR(52) NOT NULL DEFAULT '',
  `Continent` enum('Asia','Europe','North America','Africa','Oceania','Antarctica','South America') NOT NULL DEFAULT 'Asia',
  `Region` CHAR(26) NOT NULL DEFAULT '',
  `SurfaceArea` FLOAT(10,2) NOT NULL DEFAULT '0.00',
  `IndepYear` SMALLINT(6) DEFAULT NULL,
  `Population` INT(11) NOT NULL DEFAULT '0',
  `LifeExpectancy` FLOAT(3,1) DEFAULT NULL,
  `GNP` FLOAT(10,2) DEFAULT NULL,
  `GNPOld` FLOAT(10,2) DEFAULT NULL,
  `LocalName` CHAR(45) NOT NULL DEFAULT '',
  `GovernmentForm` CHAR(45) NOT NULL DEFAULT '',
  `HeadOfState` CHAR(60) DEFAULT NULL,
  `Capital` INT(11) DEFAULT NULL,
  `Code2` CHAR(2) NOT NULL DEFAULT '',
  PRIMARY KEY (`Code`)
) ENGINE=InnoDB DEFAULT CHARSET=latin1;

CREATE TABLE `countrylanguage` (
  `CountryCode` CHAR(3) NOT NULL DEFAULT '',
  `Language` CHAR(30) NOT NULL DEFAULT '',
  `IsOfficial` enum('T','F') NOT NULL DEFAULT 'F',
  `Percentage` FLOAT(4,1) NOT NULL DEFAULT '0.0',
  PRIMARY KEY (`CountryCode`,`Language`),
  KEY `CountryCode` (`CountryCode`),
  CONSTRAINT `countryLanguage_ibfk_1` FOREIGN KEY (`CountryCode`) REFERENCES `country` (`Code`)
) ENGINE=InnoDB DEFAULT CHARSET=latin1;

```
ve ne sono altri di interesanti sempre in qul link. Su MySQL tutorials, [qui](http://www.mysqltutorial.org/mysql-sample-database.aspx), si trova `classicmodels`

```
MariaDB [classicmodels]> show tables;
+-------------------------+
| Tables_in_classicmodels |
+-------------------------+
| customers               |
| employees               |
| offices                 |
| orderdetails            |
| orders                  |
| payments                |
| productlines            |
| products                |
+-------------------------+
8 rows in set (0.00 sec)

MariaDB [classicmodels]> 
```
non ci mettiamo a desctivere tutte le tabelle, basta aprire il file sql.